17元人仔海底撈食得飽？ 網民分享超慳錢攻略

...
中國政府雖然宣佈國家全面脫貧，但人始終對慳錢和攞着數有所執着。近日內地有網民聲稱在知名連鎖火鍋店海底撈吃一餐只花了17元人民幣（下同，約20港元），實情只點一份撈面，其他食物都是店家免費提供。消息曝光後，其他網民爭相仿效效，有母親帶兩個兒童去海底撈消費，最終只花了27元（約32港元），亦有上海美食KOL利用海底撈免費提供的牛肉粒，在餐廳內煮出番茄牛肉等菜式。網民對此意見不一，當中更有人擔心海底撈遲早會加價。

根據聲稱只花了17元吃海底撈的網民貼出的單據顯示，事主點了四份免費清水鍋，一份7元（約8港元）的撈麵，另外一份自選小料10元（約11港元），圖片顯示清水鍋中只有番茄、粟米等配料，事主還聲稱離開時帶走了不少花生、水果及牛肉粒，還順便做了手部護理，「吃的穩賺不賠」。
...